
.. include:: includes/figref.rst

Аннотация
=========

Инструкция предназначена для разработчика пользовательских действий на
платформе Robin с использованием языка программирования C# и содержит
описание решения следующих задач:

-  создание проекта действия,

-  создание артефактов действия,

-  тестирование и логирование действия,

-  как интегрировать действие в ROBIN Studio.

Основные понятия
================

.. include:: tables/notations.rst

Общая схема по созданию и интеграции пользовательских действия с ROBIN Studio
==============================================================================

Необходимое ПО
--------------

Для создания .net-действий на компьютере разработчика должно быть
установлено следующее ПО:

-  .net framework 4.8 sdk -
   https://dotnet.microsoft.com/download/visual-studio-sdks

-  Visual Studio 2019 - https://visualstudio.microsoft.com/ru/

-  Robin.SDK в составе:

   -  набор стандартных библиотек и классов, необходимый для разработки
      действия на платформе Robin,

   -  Robin.ActionEditor - редактор действия,

   -  Robin.ActionLoader - утилита импорта пакетов с действиями в Робин
      Студию,

   -  ActionImpScheme_ActionImp.xsd - XSD-схема описания реализации
      действия.

Общий порядок разработки пользовательского действия 
---------------------------------------------------

При разработки .net-действия и его интеграции в Студию следует
придерживаться следующего порядка:

1.  До начала разработки действия или уже в процессе его разработки
    разработчик должен определиться с его контрактом и его артефактами:

    -  наименование контракта

    -  наименование действия

    -  описание действия

    -  описание входных параметров

    -  описание выходных параметров

    -  svg-иконка

2.  Если разработчик определился с контрактом действия до его
    разработки, то он может сразу же приступить к созданию Проекта
    действия, а потом к его реализации в программном коде.

3.  Если разработчик планирует определиться с контрактом действия в
    процессе его разработки, то он может приступить к созданию Проекта
    действия уже после завершения его реализации в программном коде.

4.  С помощью Robin.ActionEditor разработчик:

    -  заполняет форму для создания определения нового действия, в
       котором указаны:

       -  наименование контракта

       -  описание входных параметров

       -  описание выходных параметров

    -  выполняет сохранение определения действия в файл
       ``*.robin-action`` (в процессе сохранения создается папка с
       проектом действия для размещения в нем пакетов и атрибутов
       действия)

5.  В IDE разработчика:

    -  создать новый проект на платформе .Net и реализовать в нем
       действие

    -  создать файл с описанием реализации действия ``*.robin-impinfo``
       и разместить его в проекте вместе с кодом

    -  создать пакеты со скомпилированным кодом, с транзитивными
       зависимостями и исходным кодом (только в Enterpise)

6.  Далее разработчик должен импортировать из проекта программного кода
    в Проект действия следующие пакеты:

    -  Пакет с реализацией действия

    -  Пакеты с транзитивными зависимостями действия

    -  Пакет с исходным кодом действия (только в Enterpise)

7.  Добавить действие через существующее или новое супер-действие в
    ``ListActions.xml``

8.  Если было создано новое супер-действие, то его необходимо добавить в
    ``ListGroups.xml`` в подгруппу или группу супер-действий.

9.  С помощью редактора действий ``Robin.ActionEditor`` создать
    дистрибутив - файл с расширением ``*.robin-package``.

10. С помощью утилиты импорта ``Robin.ActionLoader`` выполнить
    публикацию пакетов в Робин Студию.

Контракт действия
-----------------

До начала разработки действия (или уже в процессе его разработки)
разработчик должен определиться с его контрактом. Для этого он должен:

-  придумать или использовать уже существующее наименование вендора

-  придумать или использовать уже существующую группу действий, которой
   будет принадлежать новое действие

-  придумать наименование нового действия

-  определиться с платформой, на которой разработчик предполагает
   создавать действие

Формат наименования контракта:

.. code:: 

   <Vendor>.<Group>.<ActionName>

-  ``<Vendor>`` - наименование компании разработчика действия

-  ``<Group>`` - наименование группы действия

-  ``<ActionName>`` - название действия

Во всех названиях действий каждое слово выделяется заглавной буквой,
например: MyCustomAction.

.. _создание-проекта-действия-1:

Создание Проекта действия
-------------------------

Структура проекта действия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Создание Проекта действия включает в себя создание структуры папок
проекта и подготовку следующих пакетов:

-  Пакет с определением действия (+ документация в html внутри)

-  Пакет с реализацией действия

-  Пакеты с транзитивными зависимостями действия

-  Пакет с исходным кодом действия (только в Enterpise)

-  ``ListActions.xml`` - файл со списком супер-действий

-  ``ListGroups.xml`` - файл со списком групп

Создание действия начинается с его определения. Создание определения
происходит с помощью ``Robin.ActionEditor``, который, помимо создания
пакета, создаёт ещё и проект с действием, имеющий особую структуру
папок.

Имя папки с проектом действия задаётся в ``Robin.ActiorEditor`` при
создании проекта. Местоположение по умолчанию - папка ``Robin Actions``
в документах пользователя.

.. _создание-проекта-действия-2:

Создание проекта действия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Для создания Проекта действия необходимо выполнить следующие действия:

1. Запустить ``Robin.ActionEditor``

2. ``Меню/Создать`` (нажать на "+"):

   .. image:: images/ae.1.png
      :width: 500px
      :align: center
      :alt: 

3. Заполнить форму:

   .. image:: images/ae.2.png
      :width: 500px
      :align: center
      :alt: 

4. Нажать "Создать". В результате в папке
   ``C:\Users\%USER%\Documents\Robin\Robin Actions\OOOTest.Const.GetPass``
   будет создан Проект действия со следующим списком артефактов:

   -  ``OOOTest.Const.GetPass.action-project`` - файл с Проект действиям

   -  ``ListActions.xml`` - XML-файл с описанием всех действий в проекте

   -  ``ListGroups.xml`` - XML-файл с описанием всех групп действий в
      проекте

   -  ``\definition\1.0.0\OOOTest.Const.GetPass-1.0.0.robin-def`` -
      шаблон XML-файла с описанием действия:

   .. image:: images/ae.3.png
      :width: 500px
      :align: center
      :alt: 

   и папки для хранения файла с реализацией, исходников и зависимостей
   действия:

   .. image:: images/ae.4.png
      :width: 500px
      :align: center
      :alt: 

Создание определения действия (.robin-action)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

После формирования папки проекта ``Robin.ActiorEditor`` позволяет
пользователю создать определение действия. Для этого пользователь
указывает наименование группы действий и название действия, которые
будут потом использованы при формировании контракта действия.
Наименование компании указано в конфигурации ``Robin.ActiorEditor``, а
для варианта Enterprise - в LDAP. Начальная версия - 1.0.0.

``Robin.ActiorEditor`` формирует пакет c определением действия (архив),
имеющий следующее название:

.. code:: 

   [компания].[группа действий].[действие]-[версия].robin-def

Пример наименования пакета:
``Robin.Dialogs.ShowMessage-1.0.0.robin-def``

+----------+-----------------+------------------+------------------+
|          |                 | Описание         | Допустимые       |
|          |                 |                  | значения         |
+==========+=================+==================+==================+
| Контракт | Компания        | Наименование     | Буквы латинского |
|          |                 | компании,        | алфавита, цифры, |
|          |                 | разработавшей    | нижнее           |
|          |                 | определение      | подчёркивание,   |
|          |                 | действия         | тире             |
+----------+-----------------+------------------+------------------+
|          | Группа действий | Наименование     | Буквы латинского |
|          |                 | группы, к        | алфавита, цифры, |
|          |                 | которой          | нижнее           |
|          |                 | относится        | подчёркивание,   |
|          |                 | действие         | тире             |
+----------+-----------------+------------------+------------------+
|          | Действие        | Наименование     | Буквы латинского |
|          |                 | действия         | алфавита, цифры, |
|          |                 |                  | нижнее           |
|          |                 |                  | подчёркивание,   |
|          |                 |                  | тире             |
+----------+-----------------+------------------+------------------+
| Версия   | Версия          | Версия           | Цифры, точка     |
|          |                 | определения      |                  |
|          |                 | действия в       |                  |
|          |                 | формате          |                  |
|          |                 | ``X.Y.Z``        |                  |
+----------+-----------------+------------------+------------------+

Чтобы создать XML-файл с определением действия, необходимо с помощью
``Robin.ActiorEditor`` выполнить следующие действия:

1. Нажать ``Меню/Открыть``

2. Выбрать файл с проектом действия -
   ``MyCompany.CustomActions.CustomAction.action-project``:

   .. raw:: html

      <html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><head></head><body><p align="center"><img width="800" alt="ae.5" src="images/ae.5.png" align="center" data-src="images/ae.5.png" onerror="this.style.display = 'none';" /></p></body></html>

3. В результате откроется форма, в которой нужно последовательно
   заполнить следующие разделы определения действия:

   -  Параметры

      .. raw:: html

         <html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><head></head><body><p align="center"><img width="600" alt="ae.7" src="images/ae.7.png" align="center" data-src="images/ae.7.png" onerror="this.style.display = 'none';" /></p></body></html>

   -  Результат

      .. raw:: html

         <html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><head></head><body><p align="center"><img width="600" alt="ae.8" src="images/ae.8.png" align="center" data-src="images/ae.8.png" onerror="this.style.display = 'none';" /></p></body></html>

4. Завершение работы с редактором:

   -  Нажать "Файл/Сохранить" для сохранения определения действия

Файл с определением действия ``OOOTest.Const.GetPass-<x.y.z>.robin-def``
будет сохранен в папку
``C:\Users\<user>\Documents\Robin\Robin Actions\OOOTest.Const.GetPass\definition\<x.y.z>\``,

где ``<x.y.z>`` - версия действия, начальная версия - 1.0.0, ``<user>``
- имя пользователя на компьютере разработчика.

Документация действия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Документация действия подготавливается разработчиком в виде
html-документа и кладется в папку
``C:\Users\<user>\Documents\Robin\Robin Actions\OOOTest.Const.GetPass\definition\<x.y.z>\documentation``

.. _создание-описания-реализации-действия-robin-impinfo:

Создание описания реализации действия (.robin-impinfo)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Файл с описанием реализации действия имеет расширение
``.robin-impinfo``, а его имя формируется по следующему правилу:

.. code:: 

   <Vendor>.<GroupName>.<ActionName>-<ExecType>.robin-impinfo

где:

-  ``<Vendor>`` - название вендора действия

-  ``<GroupName>`` - название группы действий, к которой принадлежит
   действие

-  ``<ActionName>`` - название действия

-  ``<ExecType>``- платформа, на которой реализовано действие

Файл хранится в проекте .Net-действия.

Далее приведены рекомендованные и обязательные элементы и их атрибуты
для реализаций, а также их назначения в файле описания реализации
действия:

.. table:: Элементы и атрибуты XML-реализаций
   :class: longtable
   :widths: 20 15 20 15 30 

   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | Имя элемента       | Атрибуты элемента | Родитель элемента  | Обязательность | Описание значения                                                                                                                                                |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | ImplementationInfo |                   |                    | Да             | Корневой элемент описания реализации действия                                                                                                                    |
   +                    +-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   |                    | contract          |                    | Да             | <vendor-name>.<action-group>.<action-name>                                                                                                                       |
   +                    +-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   |                    | version           |                    | Да             | Версия действия                                                                                                                                                  |
   +                    +-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   |                    | execType          |                    | Да             | Тип реализации                                                                                                                                                   |
   +                    +-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   |                    | schemaVersion     |                    | Да             | Версия xml-схемы описания реализации действия                                                                                                                    |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | Author             |                   | ImplementationInfo | Да             | Автор                                                                                                                                                            |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | RequiredInterfaces |                   | ImplementationInfo | Да             | Обязательный элемент. Должен быть даже, если ни одного требуемого интерфейса нет                                                                                 |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | RequiredInterface  |                   | RequiredInterfaces | Нет            | Полное название, включая namespace (или имя пакета, в зависимости от платформы) интерфейса, который требуется действию для его работы.                           |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | RequireUiThread    |                   | ImplementationInfo | Да             | Флаг говорящий о том, что данному действию необходим для работы графический контекст. Если реализация действия взаимодействует с UI, данное значение должно true |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | Exceptions         |                   | ImplementationInfo | Да             | Список исключений, которое может генерировать данное действие                                                                                                    |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | ExceptionInfo      |                   | Exceptions         | Нет            | Исключение                                                                                                                                                       |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | DeprecatedVersions |                   | ImplementationInfo | Нет            | Список запрещенных версий реализаций данного действия                                                                                                            |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | DeprecatedVersion  |                   | DeprecatedVersions | Нет            | Запрещенная версия реализации действия                                                                                                                           |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | AssemblyName       |                   | ImplementationInfo | Нет            | Для .NET - полное имя сборки. Элемент специфичен только для платформы .NET                                                                                       |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | PackageName        |                   | ImplementationInfo | Нет            | Имя пакета содержащего реализацию действия                                                                                                                       |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | CommitHash         |                   | ImplementationInfo | Нет            | Хеш комита из которого собрано действие                                                                                                                          |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | ListPermittedOS    |                   | ImplementationInfo | Нет            | Список разрешенных версий ОС                                                                                                                                     |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | PermittedOS        |                   | ListPermittedOS    | Нет            | Разрешенная версия ОС                                                                                                                                            |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | TypePermittedOS    |                   | PermittedOS        | Нет            | Тип, представляющий информацию о релизах ОС                                                                                                                      |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | OSRelease          |                   | PermittedOS        | Нет            | Номер релиза                                                                                                                                                     |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | OSType             |                   | PermittedOS        | Нет            | Разрядность ОС                                                                                                                                                   |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+
   | OSDistributorID    |                   | PermittedOS        | Нет            | Название дистрибутива                                                                                                                                            |
   +--------------------+-------------------+--------------------+----------------+------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------+

Особенности создания файла **.robin-impinfo** для каждой платформы
описаны в соответствующих каждой платформе разделах по созданию действий

Создать действие
----------------

Подробные инструкции создания действия на языках программирования
располагаются в разделе `Создание
.Net-действия <#создание-net-действия>`__

.. _импорт-действия-из-net-проекта-в-проект-действия:

Импорт действия из .Net-проекта в проект действия
-------------------------------------------------

Далее разработчик подготавливает пакеты:

-  Пакет с реализацией действия

-  Пакеты с транзитивными зависимостями действия

-  Пакет с исходным кодом действия (только в Enterpise)

и копирует их в структуру Проекта действия.

.. _listactionsxml:

ListActions.xml
---------------

Для того чтобы добавить новое действие, нужно либо создать новое
супер-действие в ``ListActions.xml``, либо включить действие в уже
существующее супер-действие.

+----------------------------------+----------------------------------+
| Намерения пользователя           | Действия пользователя            |
+==================================+==================================+
| Добавление действия в            | Сначала ``ListActions.xml``      |
| существующее супер-действие      | выгружается из кэша студии с     |
|                                  | помощью утилиты импорта,         |
|                                  | выгруженный файл включает в себя |
|                                  | только список супер-действий без |
|                                  | конкретных реализаций. После     |
|                                  | этого пользователь добавляет     |
|                                  | туда новое действие              |
+----------------------------------+----------------------------------+
| Добавление действия в новое      | У пользователя есть пример       |
| супер-действие                   | ``ListActions.xml``,             |
|                                  | поставляемый в качестве примера  |
|                                  | в составе SDK. После этого       |
|                                  | пользователь добавляет туда      |
|                                  | новое действие                   |
+----------------------------------+----------------------------------+

ListActions.xml содержит корневой XML-элемент ``<ListSuperActions>``,
внутри которого располагаются один или несколько XML-элементов
``<SuperAction>``.

Разработчик для своего нового действия должен создать новый
``<SuperAction>`` или воспользоваться имеющимся, если он есть.

``<SuperAction>`` имеет следующую структуру:

-  заголовочную часть ``<Titles/>``

-  описательную часть ``<Descriptions/>``

-  список с контрактами ``<ActionContracts/>``

-  иконку в формате SVG ``<IconSvg/>``

``<ActionContracts/>`` содержит список контрактов с реализациями
действий - ``<ActionContract/>``

Если разработчик создал еще одну версию созданного ранее действия, то
ему необходимо в файл ``ListActions.xml`` добавить новый XML-элемент
``<ActionContract/>`` следующего содержания:

.. code:: 

   <ActionContract contract="<контракт>" impVersion="<версия контракта>" superActionVersion="<версия супер-действия>" execType="<платформа>"/>

**Пример ListActions.xml**

.. code:: html

   <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
   <ListSuperActions
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"
       xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://packages.itbs.it.ru:8083/repository/raw-robin-artifacts/schemes/ListActions/1.2.0/ListActions.xsd"
       schemaVersion="1.0.0"
       version="1.2.0"
   >
       <SuperAction actionID="Const.GetPass">
           <Titles>
               <Title lang="ru-RU">
                   <content>Получить пароль</content>
               </Title>
               <Title lang="en-US">
                   <content>Get pass</content>
               </Title>
           </Titles>
           <Descriptions>
               <Description lang="ru-RU">
                   <content>Получить пароль</content>
               </Description>
               <Description lang="en-US">
                   <content>Get pass</content>
               </Description>
           </Descriptions>
           <ActionContracts>
               <ActionContract contract="OOOTest.Const.GetPass" impVersion="1.3.0" superActionVersion="1" execType="net" />
           </ActionContracts>
           <IconSvg>
               <svg width="54" height="29" viewBox="0 0 54 29" fill="none" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg">
                   <path fill-rule="evenodd" clip-rule="evenodd" d="M1.42595 28.3864L1.23442 28.8482C1.47024" fill="#474F64" />
               </svg>
           </IconSvg>
       </SuperAction>
   </ListSuperActions>

.. _listgroupsxml:

ListGroups.xml
--------------

Если было создано новое супер-действие, то его необходимо добавить в
``ListGroups.xml`` в подгруппу или группу супер-действий.

+----------------------------------+----------------------------------+
| Намерения пользователя           | Действия пользователя            |
+==================================+==================================+
| Добавление супер-действия в      | Сначала ``ListGroups.xml``       |
| существующую подгруппу           | выгружается из кэша студии с     |
| существующей группы              | помощью утилиты импорта,         |
|                                  | выгруженный файл включает в себя |
|                                  | только структуру групп и         |
|                                  | подгрупп без наполнения. После   |
|                                  | этого пользователь добавляет     |
|                                  | супер-действие туда, куда ему    |
|                                  | нужно                            |
+----------------------------------+----------------------------------+
| Добавление супер-действия в      |                                  |
| существующую группу              |                                  |
+----------------------------------+----------------------------------+
| Добавление супер-действия в      |                                  |
| новую подгруппу существующей     |                                  |
| группы                           |                                  |
+----------------------------------+----------------------------------+
| Добавление супер-действия в      | У пользователя есть пример       |
| новую подгруппу новой группы     | ``ListGroups.xml``, поставляемый |
|                                  | в качестве примера составе SDK.  |
|                                  | После этого пользователь         |
|                                  | добавляет туда новое             |
|                                  | супер-действие                   |
+----------------------------------+----------------------------------+

ListGroups.xml содержит корневой XML-элемент ``<ListGroups>``, внутри
которого располагаются один или несколько XML-элементов ``<Group>``.

Разработчик для своего нового действия должен создать новый элемент
``<Group>`` или воспользоваться имеющимся, если он есть.

``<Group>`` имеет следующую структуру:

-  заголовочную часть ``<Titles/>``

-  описательную часть ``<Descriptions/>``

-  иконку в формате SVG ``<IconSvg>``

-  список с контрактами ``<Actions/>``

``<Actions/>`` содержит список супер-действий - ``<Action/>``

**Пример ListGroups.xml**

.. code:: html

   <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
   <ListGroups
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"
       xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://packages.itbs.it.ru:8083/repository/raw-robin-artifacts/schemes/ListGroups/1.1.0/ListGroups.xsd"
       schemaVersion="1.1.0"
       version="1.0.0"
   >
       <Group name="Const">
           <Titles>
               <Title lang="ru-RU">
                   <content>Константы</content>
               </Title>
               <Title lang="en-US">
                   <content>Const</content>
               </Title>
           </Titles>
           <Descriptions>
               <Description lang="ru-RU">
                   <content>Группа действий "Константы"</content>
               </Description>
               <Description lang="en-US">
                   <content>"Const" actions group</content>
               </Description>
           </Descriptions>
           <IconSvg>
               <svg width="17" height="21" viewBox="0 0 17 21" fill="none" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg">
                   <path d="M8.5 0L0 3.77778V9.44444C0 14.6861 3.62667 19.5878 8.5 20.7778C13.3733 19.5878 17 14.6861 17 9.44444V3.77778L8.5 0ZM8.5 10.3794H15.1111C14.6106 14.2706 12.0133 17.7367 8.5 18.8228V10.3889H1.88889V5.00556L8.5 2.06833V10.3794Z" fill="#3B4C77"/>
               </svg>
           </IconSvg>
           <Actions>
               <Action actionID="Const.GetPass" />
           </Actions>
       </Group>
   </ListGroups>

Создать дистрибутив с действием
-------------------------------

Теперь можно создать дистрибутив с действием. Для этого необходимо
запустить ``Robin.ActionEditor`` и выполнить следующие действия:

-  открыть Проект действия с пользовательским действием

-  нажать на "Файл/Сохранить как пакет"

В результате этой операции в корне Проекта действия появится пакет с
дистрибутивом - ``OOOTest.Const.GetPass-1.0.0.robin-package``

Импорт действия в ROBIN Studio
------------------------------

Для импорта действия в Робин Студию необходимо:

1. Запустить утилиту импорта

2. Выбираем подготовленный пакет для импорта - ``*.robin-package``

3. Нажимаем кнопку "импортировать"

4. Нажимаем кнопку "обновить кэш"

5. Запускаем Робин студию и находим добавленное действие

6. Используем действие

.. _создание-net-действия:

Создание .Net-действия
======================

**Установка ПО**

Для создания .net-действий на компьютере разработчика должно быть
установлено следующее ПО:

-  .Net framework 4.8 SDK и .NET Core 2.0 SDK и выше -
   https://dotnet.microsoft.com/download/visual-studio-sdks

-  Visual Studio 2019 - https://visualstudio.microsoft.com/ru/

.. _создание-проекта-действия-3:

Создание проекта действия
-------------------------

Перед созданием проекта требуется установить пакет с шаблоном действия,
для этого нужно в командной строке выполнить

.. code:: shell

   dotnet new -i <%AppData%\Local\Programs\Robin Platform\Robin SDK\2.0\TemplatePack\Internal.Build.ActionTemplate.1.0.1.nupkg>

После этого в списке шаблонов появится новый шаблон:

.. figure:: images/.net.1.png
   :alt: 

Для создания проекта нужно выполнить команду:

.. code:: shell

   dotnet new action --force -o <путь, по которому будет создан проект> --company <имя компании> --group <имя группы, к которой принадлежит действие> --action <название действия>

Все параметры должны быть написаны латинскими буквами и символами (не
позволительны русские буквы и пробелы) и будут использованы для создания
контракта в формате ``company.group.action.version``. Также есть
опциональный параметр ``--actionVersion <версия действия>``, значение по
умолчанию: 1.3.0.

После выполнения в указанной директории должны появиться следующие
файлы:

-  ``Action.sln`` - решение, содержащее проект с действием

-  ``Action.csproj`` - проект действия

-  ``Action.cs`` - исходный код действия

-  ``Company.Group.Action-net.robin-impinfo`` - информация о реализации

Указанные при создании проекта параметры будут использоваться для
генерации содержимого в файлах.

Описание проекта
----------------

Файл ``Company.Group.Action-net.robin-impinfo`` содержит информацию о
реализации: название, издателя и версию. Ниже приведен пример созданного
файла, сгенерированного с использованием в указанных в примере
параметрах

.. code:: html

   <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
   <ImplementationInfo version="$version$" contract="$company$.$group$.$action$" execType="net" schemaVersion="1.0.8">
     <Author>$company$</Author>
     <RequireUiThread>true</RequireUiThread>
       <RequiredInterfaces>
       <RequiredInterface>Robin.Engine.Services.Interfaces.IActionLogger</RequiredInterface>
     </RequiredInterfaces>
     <RequireUiThread>false</RequireUiThread>
     <AssemblyName>$company$-Imp.$group$.$action$, Version=$version$.0, Culture=neutral, PublicKeyToken=null</AssemblyName>
     <PackageName>$company$-Imp.$group$.$action$</PackageName>
   </ImplementationInfo>

-  ``version`` - версия действия, ее необходимо поднять при создании
   новой версии.

-  ``execType`` - платформа, на которой написана реализация

-  ``schemaVersion`` - версия схемы с определением impinfo, сейчас
   используется 1.0.8

-  ``Author`` - издатель действия

Решение ``Action.sln`` содержит следующую структуру файлов

.. figure:: images/.net.3.png
   :alt: 

Перед редактированием кода необходимо восстановить пакеты ``Nuget``,
используемые в проекте. Для этого, нажмите правой кнопкой мыши по
решению и выберите "Восстановить пакеты ``Nuget``". Если пакеты были
восстановлены успешно, то сборка проекта завершится без ошибок.
Подробнее о пакетах указано ниже.

Состав пакетов SDK
------------------

В состав Robin SDK входят ``nuget``-пакеты, содержащие интерфейсы и
классы, необходимые для написания действий. Ниже приведено краткое
описание пакетов и их содержимого:

+----------------------------+---------------+-------------------------+
| Наименование пакета        | Версия пакета | Описание пакета         |
+============================+===============+=========================+
| ``nuget.build.tasks.pack`` | 5.3.1         | Необходим для создания  |
|                            |               | ``nuget`` пакетов с     |
|                            |               | реализацией             |
|                            |               | пользовательского       |
|                            |               | действия. Должен быть   |
|                            |               | использован во всех     |
|                            |               | действиях.              |
+----------------------------+---------------+-------------------------+
| ``robin.sdk.actions``      | 1.4.0         | Основной пакет для      |
|                            |               | действий, в нем         |
|                            |               | предоставлены:          |
|                            |               | абстрактный класс       |
|                            |               | BaseRobinAction, от     |
|                            |               | которого должны         |
|                            |               | наследоваться           |
|                            |               | реализации действий и   |
|                            |               | интерфейсы сервисов.    |
+----------------------------+---------------+-------------------------+

Для групп действий, где несколько действий работают с общими объектами,
используются nuget пакеты с определением контекстов для их дальнейшей
передачи действиям. Такие пакеты имеют наименование
robin.%group%.commonclasses. При разработке действий, работающих с
контекстами издателя, необходимо добавить в проект соответствующий пакет
CommonClasses. Список пакетов указан ниже:

-  ``robin.xml.commonclasses 1.0.0``

-  ``robin.web.commonclasses 2.0.0``

-  ``robin.ftp.commonclasses 2.0.5``

-  ``robin.pdf.commonclasses 1.0.1``

-  ``robin.word.commonclasses 2.0.2``

Если тип, используемый в действии, не является нативным типом языка
разработки, то необходимо включить в проект пакет с определением типа.
Более подробно можно узнать в Приложении 2. Список
пакетов, содержащих определение типов, указан ниже:

-  ``robin.type.filepath 2.0.0``

-  ``robin.type.folderpath 2.0.0``

-  ``robin.type.hotkeys 2.0.0``

-  ``robin.type.image 2.0.0``

-  ``robin.type.webelement 2.0.0``

-  ``robin.type.winelement 2.0.0``

-  ``robin.type.password 2.0.0``

Написание реализации
--------------------

Исходный код реализации расположен в файле ``Action.cs``. Ниже приведен
код, полученный после генерации проекта

.. code:: c#

   using Robin.ActionSDK;
   using Robin.Engine.Services.Interfaces;
   using System.Collections.Generic;
   using System;
    
   namespace OOO.Test
   {
       public class Test : BaseRobinAction
       {
           public Test(IActionLogger logger) : base(logger) { }
           public override IDictionary<string, object> Execute(IDictionary<string, object> parameters)
           {
               return null;
           }
       }
   }

Класс ``BaseRobinAction`` - абстрактный класс для действия, от которого
необходимо наследовать свое действие при разработке, находящийся в
пространстве имен ``Robin.ActionSDK``.

Интерфейс ``IActionLogger`` содержит интерфейс для работы с классами
логирования, интерфейс находится в пространстве имен
``Robin.Engine.Services.Interfaces``.

В конструкторе текущего класса необходимо указать все необходимые для
работы сервисы, например, для работы с ресурсами необходимо указать в
аргументах ``IResourcesFolderService``.

При выполнении действия роботом вызывается метод ``Execute``, на вход
которому передается ``Dictionary`` с параметрами, указанными в действии,
результаты действия возвращаются как результат выполнения метода
``Execute``, при его отсутствии возвращается ``null``, если действие
должно возвращать результат, то необходимо написать следующий фрагмент
кода.

.. code:: c#

   IDictionary<string, object> result = new Dictionary<string, object>
   {
       {"Result", resultValue}
   };
   return result;

Добавление логирования
----------------------

В конструкторе класса действия на вход был получен
``IActionLogger logger``. Мы можем обратиться к сервису логирования
через наследуемый атрибут ``Logger``, сервис логирования имеет несколько
уровней логирования:

-  ``Debug``

-  ``Info``

-  ``Warning``

-  ``Error``

При указании в студии у действия нужного уровня логирования, мы получим
при выполнении логи от соответствующего уровня. Для создания логов в
исходном коде необходимо вызвать

.. code:: c#

   Logger.<Level>(<message>);

Например:

.. code:: c#

   Logger.Error("Возникла ошибка при работе действия");
   Logger.Debug("Первый этап действия завершился успешно"); 

Сборка проекта и создание Nuget пакета
--------------------------------------

При помощи утилиты **nuget** соберите пакет действия.

.. _приложение-1-схема-имплементации-действия-actionimpschemeactionimpxsd:

Приложение 1. Схема имплементации действия ActionImpScheme_ActionImp.xsd 
========================================================================

.. code:: html

   <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
   <xs:schema xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" version="1.5.0">
       <xs:element name="ImplementationInfo">
           <xs:annotation>
               <xs:documentation>Корневой элемент описания реализации действия</xs:documentation>
           </xs:annotation>
           <xs:complexType>
               <xs:sequence>
                   <xs:element name="RequiredInterfaces">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Обязательный тег. Должен быть даже если ни одного требуемого интерфейса нет. (дабы отловить файлы в которые забыли это добавить)</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                       <xs:complexType>
                           <xs:sequence>
                               <xs:element name="RequiredInterface" type="xs:string" minOccurs="0" maxOccurs="unbounded">
                                   <xs:annotation>
                                       <xs:documentation>Полноге название (включая неймспейс) интерфейса, который требуется действию для его работы. (действие его запрашивает, помещая в свой конструктор)</xs:documentation>
                                   </xs:annotation>
                               </xs:element>
                           </xs:sequence>
                       </xs:complexType>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="DeprecatedVersions" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Список запрещенных версий реализаций данного действия</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                       <xs:complexType>
                           <xs:sequence>
                               <xs:element name="DeprecatedVersion" type="xs:string" maxOccurs="unbounded">
                                   <xs:annotation>
                                       <xs:documentation>Запрещенная версия реализации действия</xs:documentation>
                                   </xs:annotation>
                               </xs:element>
                           </xs:sequence>
                       </xs:complexType>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="Author" type="xs:string" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Автор последних изменений</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="Build" type="xs:string" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Номер билда</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="DateBuild" type="xs:dateTime" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Дата и время сборки действия</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="RequireUiThread" type="xs:boolean" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Флаг говорящий о том, что данному действию необходим для работы графический контекст</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="AssemblyName" type="xs:string" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Для .NET - полное имя сборки</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="PackageName" type="xs:string" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Имя пакета содержащего реализацию действия</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="CommitHash" type="xs:string" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Хеш комита из которого собрано действие</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="Exceptions" minOccurs="0">
                       <xs:annotation>
                           <xs:documentation>Список исключений, которое может генерировать данное действие</xs:documentation>
                       </xs:annotation>
                       <xs:complexType>
                           <xs:sequence>
                               <xs:element name="ExceptionInfo" maxOccurs="unbounded">
                                   <xs:complexType>
                                       <xs:attribute name="typeID" type="xs:string" use="required">
                                           <xs:annotation>
                                               <xs:documentation>Идентификатор типа исключения</xs:documentation>
                                           </xs:annotation>
                                       </xs:attribute>
                                       <xs:attribute ref="version" use="required">
                                           <xs:annotation>
                                               <xs:documentation>Версия описания типа исключения</xs:documentation>
                                           </xs:annotation>
                                       </xs:attribute>
                                   </xs:complexType>
                               </xs:element>
                           </xs:sequence>
                       </xs:complexType>
                   </xs:element>
                   <xs:element name="ListPermittedOS" minOccurs="0">
                       <xs:complexType>
                           <xs:sequence>
                               <xs:element name="PermittedOS" type="TypePermittedOS" maxOccurs="unbounded"/>
                           </xs:sequence>
                       </xs:complexType>
                   </xs:element>
               </xs:sequence>
               <xs:attribute ref="version" use="required"/>
               <xs:attribute name="contract" type="xs:string" use="required"/>
               <xs:attribute name="schemaVersion" type="xs:string" use="required"/>
               <xs:attribute name="execType" type="xs:string" use="required"/>
           </xs:complexType>
       </xs:element>
           <xs:attribute name="version" type="xs:string">
           <xs:annotation>
               <xs:documentation>Версия чего либо</xs:documentation>
           </xs:annotation>
       </xs:attribute>
       <xs:complexType name="TypePermittedOS">
           <xs:annotation>
               <xs:documentation>Тип представляющий информацию о релизах ОС</xs:documentation>
           </xs:annotation>
           <xs:sequence>
               <xs:element name="OSDistributorID" type="xs:string">
                   <xs:annotation>
                       <xs:documentation>Название дистрибутива</xs:documentation>
                       <xs:documentation>Позволительно указывать перечисление дистрибутивов ОС через запятую (для линукса справедливо) Позволительно вообще не указывать данный атрибут и это значить любой дистрибутив ОС</xs:documentation>
                   </xs:annotation>
               </xs:element>
               <xs:element name="OSRelease" type="xs:string" minOccurs="0">
                   <xs:annotation>
                       <xs:documentation>Номер релиза</xs:documentation>
                       <xs:documentation>Позволительно префиксом указывать ">=" что означает от данной версии и выше. Позволительно указывать перечисление версий ОС через запятую. Позволительно вообще не указывать данный атрибут и это значить любая версия ОС</xs:documentation>
                   </xs:annotation>
               </xs:element>
               <xs:element name="OSType" default="64" minOccurs="0">
                   <xs:annotation>
                       <xs:documentation>разрядность ОС</xs:documentation>
                   </xs:annotation>
                   <xs:simpleType>
                       <xs:restriction base="xs:integer">
                           <xs:enumeration value="32"/>
                           <xs:enumeration value="64"/>
                       </xs:restriction>
                   </xs:simpleType>
               </xs:element>
           </xs:sequence>
       </xs:complexType>
   </xs:schema>

.. _приложение-2-типы-в-sdk-robin:

Приложение 2. Типы в SDK Robin
==============================

.. _тип-robinboolean:

Тип Robin.Boolean
-----------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``System.Boolean``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``true``

.. _тип-robincollection:

Тип Robin.Collection
--------------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``List<object>``

**Презентационное значение объекта:** Количество записей в коллекции.
Получается с помощью ``toString()``

**Пример:** ``Записей = 5`` - выдает число элементов (записей) в
коллекции.

.. _тип-robindatatable:

Тип Robin.DataTable
-------------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``System.Data.DataTable``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``Столбцов = 45, Строк = 74`` - выдает число столбцов и
строк в таблице.

.. _тип-robindatetime:

Тип Robin.DateTime
------------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``System.DateTime``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** Дата и время в формате ``dd-MM-yyyy HH:mm:ssXXX``:
``22-07-2020 10:17:34 +03:00``

.. _тип-robindictionary:

Тип Robin.Dictionary
--------------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:**
``System.Collections.Generic.Dictionary<string, object>``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``Записей = 68`` - выдает число элементов (записей) в
словаре.

.. _тип-robinexception:

Тип Robin.Exception
-------------------

**Сериализация типа:** Нет

**DTO-тип .NET:** ``Robin.SDK.Types.Interfaces.RobinException`` из
``Nuget``-пакета ``Robin.SDK.Actions.1.3.0``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** Поля структуры ошибки, выведенные каждое на новой строке:

-  Тип: ...

-  Сообщение: ...

-  Источник: ...

-  Дополнительная информация: ключ=значение, ключ=значение

-  Вложенное исключение: есть/нет

.. _тип-robinfilepath:

Тип Robin.FilePath
------------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinFilePath`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.FilePath.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``C://Temp/1.txt`` - строка внутри обёртки ``FilePath``

.. _тип-robinfolderpath:

Тип Robin.FolderPath
--------------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinFolderPath`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.RobinFolderPath.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``C://Temp/1.txt`` - строка внутри обёртки ``FolderPath``

.. _тип-robinhotkeys:

Тип Robin.HotKeys
-----------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinHotKeys`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.RobinHotKeys.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinimage:

Тип Robin.Image
---------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinImage`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.RobinImage.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``C://Temp/1.png`` - строка внутри обёртки ``Image``

.. _тип-robinlocationpoint:

Тип Robin.LocationPoint
-----------------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``System.Drawing.Point``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``(24, 32)`` - координаты точки в формате (x, y)

.. _тип-robinnumeric:

Тип Robin.Numeric
-----------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``double``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``28.5``

.. _тип-robinobject:

Тип Robin.Object
----------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** ``object``

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinpassword:

Тип Robin.Password
------------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinPassword`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.RobinPassword.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinrectanglesize:

Тип Robin.RectangleSize
-----------------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``System.Drawing.Size``

**Презентационное значение объекта:** Получается с помощью
``toString()``

**Пример:** ``240 x 320`` - размер прямоугольной области в формате W x H

.. _тип-robinselenium:

Тип Robin.Selenium
------------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** ``object``

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:** Экземпляр Web-драйвера

.. _тип-robinstring:

Тип Robin.String
----------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``string``

**Презентационное значение объекта:** Сама строка и является
презентационным значением объекта

**Пример:** ``Строка объекта``

.. _тип-robinwebelement:

Тип Robin.WebElement
--------------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinWebElement`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.RobinWebElement.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:** Выводится одно из полей структуры.
Какое поле выводить указано в поле ``activeAttribute`` этой же
структуры.

**Пример:**

.. _тип-robinwinelement:

Тип Robin.WinElement
--------------------

**Сериализация типа:** Да

**DTO-тип .NET:** ``Robin.Type.RobinWinElement`` из ``Nuget``-пакета
``Robin.Type.RobinWinElement.2.0.0``

**Презентационное значение объекта:**

**Пример:**

.. _тип-robinxmldoc:

Тип Robin.XmlDoc
----------------

**Сериализация типа:** Да

**Нативный тип .NET:** ``System.Xml.XmlDocument``

**Презентационное значение объекта:** XML представление xml
документа(при презентации пользователю в виде одной строки - обрезается
(программой презентующей), но есть возможность посмотреть полный текст.

**Пример:**

.. _тип-robinemail:

Тип Robin.Email
---------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinftp:

Тип Robin.FTP
-------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinmq:

Тип Robin.MQ
------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinpdf:

Тип Robin.PDF
-------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinspreadsheets:

Тип Robin.SpreadSheets
----------------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**

.. _тип-robinword:

Тип Robin.Word
--------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Экземпляр Word

**Пример:**

.. _тип-robinxml:

Тип Robin.XML
-------------

**Сериализация типа:** Нет

**Нативный тип .NET:** нет соответствия

**Презентационное значение объекта:** Отсутствует

**Пример:**
